@misc{RGD8ZKJJSM03wk5T,
  title = {Předpis SŽDC S3},
  subtitle = {Železniční svršek, Díl X, Kolejové lože a jeho uspořádání},
  publisher = {Správa železniční dopravní cesty},
  year = {2021},
  edition = {změna č. 4},
  urldate = {2021-06-15},
  url = {https://www.spravazeleznic.cz/documents/50004227/139626480/SZDC_S3_Dil_10_sezm1az4_20210301.pdf},
}

@online{9NnaGQESllFxedXA,
  journal = {FyzWeb},
  title = {LENZŮV ZÁKON},
  publisher = {Katedra didaktiky fyziky, MFF UK v Praze},
  address = {Praha},
  urldate = {2021-07-27},
  url = {https://fyzweb.cz/materialy/videopokusy/POKUSY/LENZ/POPIS.HTM},
}

@article{Hensel2011,
  author = {Stefan Hensel and Carsten Hasberg and Christoph Stiller},
  journal = {IEEE Transactions on Intelligent Transportation Systems},
  title = {Probabilistic Rail Vehicle Localization With Eddy Current Sensors in Topological Maps},
  year = {2011},
  pages = {1525-1536},
  volume = {12},
  number = {4},
  issn = {1524-9050},
  urldate = {2021-06-29},
  doi = {10.1109/TITS.2011.2161291},
  url = {http://ieeexplore.ieee.org/document/5966344/},
}

@article{Geistler2004,
  author = {A. Geistler and F. Bohringer},
  journal = {IEEE Intelligent Vehicles Symposium, 2004},
  title = {Robust velocity measurement for railway applications by fusing eddy current sensor signals},
  publisher = {IEEE},
  year = {2004},
  pages = {664-669},
  isbn = {0-7803-8310-9},
  urldate = {2021-06-29},
  doi = {10.1109/IVS.2004.1336463},
  url = {http://ieeexplore.ieee.org/document/1336463/},
}

@thesis{Plasek2006,
  author = {Otto Plášek and Pavel Zvěřina and Richard Svoboda and Vojtěch Langer},
  title = {Železniční stavby II},
  subtitle = {Železniční svršek - kolejnice},
  address = {Brno},
  year = {2006},
  school = {Vysoké učení technické v Brně, Fakulta stavební},
  type = {Skriptum},
  urldate = {2021-06-26},
  url = {https://adoc.pub/eleznini-stavby-ii629bcddcdff7ff72f2602c45e38acf8235850.html},
}

@article{Gogoasa1996,
  author = {I Gogoasa and M Murphy and J Szajman},
  journal = {Measurement Science and Technology},
  title = {An extrinsic optical fibre speed sensor based on cross correlation},
  year = {1996},
  pages = {1148-1152},
  volume = {7},
  number = {8},
  issn = {09570233},
  urldate = {2021-06-28},
  doi = {10.1088/0957-0233/7/8/010},
  url = {https://iopscience.iop.org/article/10.1088/0957-0233/7/8/010},
}

@article{Qingmin2012,
  author = {Wang Qingmin and Su Mubiao and Liu Yuhong and Yang Yaoen},
  journal = {Procedia Engineering},
  title = {A Kind of Real-time Speed Measuring System of High Speed Train Based on Ethernet},
  year = {2012},
  pages = {1218-1222},
  volume = {29},
  issn = {18777058},
  urldate = {2021-06-28},
  doi = {10.1016/j.proeng.2012.01.116},
  url = {https://linkinghub.elsevier.com/retrieve/pii/S1877705812001269},
}

@online{Vojacek1372015,
  author = {Antonín Vojáček},
  journal = {Automatizace.hw.cz: rady a poslední novinky z oboru},
  title = {Princip laserových snímačů vzdálenosti s triangulačním principem měření},
  publisher = {HW server},
  address = {Praha},
  year = {c1997-2014},
  urldate = {2021-06-28},
  url = {https://automatizace.hw.cz/mereni-a-regulace/princip-funkce-laserovych-snimacu-vzdalenosti-s-triangulacnim-principem-mereni.html},
}

@online{Vojacek772017,
  author = {Antonín Vojáček},
  journal = {Automatizace.hw.cz: rady a poslední novinky z oboru},
  title = {Ultrazvukové senzory přiblížení - funkce, provedení, použití},
  publisher = {HW server},
  address = {Praha},
  year = {c1997-2014},
  urldate = {2021-06-28},
  url = {https://automatizace.hw.cz/ultrazvukove-senzory-priblizeni-funkce-provedeni-pouziti.html},
}

@article{Engelberg2001,
  author = {Thomas Engelberg},
  journal = {Measurement},
  title = {Design of a correlation system for speed measurement of rail vehicles},
  publisher = {Elsevier},
  year = {2001},
  pages = {157-164},
  volume = {29},
  number = {2},
  issn = {0263-2241},
  urldate = {2021-06-28},
  doi = {https://doi.org/10.1016/S0263-2241(00)00043-9},
  url = {https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0263224100000439},
}

@online{2rztyHLc6qzKkJb5,
  journal = {EPro Labs},
  title = {Ultrasonic Sensor SRF-04},
  publisher = {EPro Labs},
  address = {Chennai},
  year = {c2016},
  urldate = {2021-06-28},
  url = {https://wiki.eprolabs.com/index.php?title=Ultrasonic_Sensor_SRF-04},
}

@online{QTY47UQx9Yxzof5i,
  journal = {Alza.cz},
  title = {Time of Flight senzor},
  publisher = {Alza.cz},
  address = {Praha},
  year = {c1994-2021},
  urldate = {2021-06-28},
  url = {https://www.alza.cz/time-of-flight-senzor},
}

@online{n5riGvWOnAkn3vQP,
  journal = {Keyence},
  title = {1D Laser Displacement Sensors},
  publisher = {Keyence},
  address = {Itasca (Illinois)},
  year = {c2021},
  urldate = {2021-06-28},
  url = {https://www.keyence.com/ss/products/measure/measurement_library/type/laser_1d/},
}

@online{Sautya16122018,
  author = {Malay Sautya},
  journal = {Civil Engineering},
  title = {Coning of Wheels in Railway},
  publisher = {Civil Engineering},
  year = {c2021},
  urldate = {2021-06-28},
  url = {https://civilnoteppt.com/coning-of-wheels-and-object-of-providing/},
}

@online{Budai1052016,
  author = {David Budai},
  journal = {Blesk.cz},
  title = {„Nechte nás tu jezdit,“ prosí nadšenci. Opuštěné vlakové tratě ale stojí miliony},
  publisher = {CZECH NEWS CENTER},
  address = {Praha},
  year = {c2001-2021},
  urldate = {2021-06-28},
  url = {https://www.blesk.cz/clanek/zpravy-udalosti/393176/nechte-nas-tu-jezdit-prosi-nadsenci-opustene-vlakove-trate-ale-stoji-miliony.html},
}

@online{d4aDYuCpHzskj7Qd,
  journal = {Sincholdrail},
  title = {Železniční Svorka Hraje Rozhodující Roli V Systému Upevnění Kolejnic},
  publisher = {SINCHOLD Port Engineering},
  address = {Dongzhuang (Čína)},
  urldate = {2021-06-28},
  url = {http://cz.sincholdrail.org/info/rail-clamp-plays-a-crucial-role-in-rail-fasten-19267321.html},
}

@online{LtswouexDWa79FJZ,
  journal = {Správa železnic},
  title = {Upevnění na tratích s parním provozem},
  publisher = {Správa železnic},
  address = {Praha},
  year = {c2021},
  urldate = {2021-06-28},
  url = {https://www.spravazeleznic.cz/o-nas/vse-o-sprave-zeleznic/zeleznice-cr/zajimavosti-z-vyvoje-zeleznicniho-svrsku/upevneni-na-tratich-s-parnim-provozem},
}

@online{EOHeCjVuhxcQVVMu,
  journal = {Electro Schematics},
  title = {Ultrasonic ranging module : HC-SR04},
  publisher = {Electro Schematics},
  address = {Cambridge (Massachuttes)},
  year = {c2021},
  urldate = {2021-06-28},
  url = {https://www.electroschematics.com/wp-content/uploads/2013/07/HC-SR04-datasheet-version-2.pdf},
}

@online{26KaNhU5CuMRIv2O,
  journal = {Parshav Elecom},
  title = {HC-SR04 Ultrasonic Sensor},
  publisher = {Parshav Elecom},
  address = {Sheffield (Spojené království)},
  year = {c2019},
  urldate = {2021-06-28},
  url = {https://www.parshavelecom.com/product-page/hc-sr04-ultrasonic-sensor},
}

@online{YS6cZ2DlsHhQ9XGv,
  journal = {Texas Instruments},
  title = {LDC1001 Inductance-to-Digital Converter},
  publisher = {Texas Instruments},
  address = {Dallas},
  year = {c1995-2021},
  urldate = {2021-07-28},
  url = {https://www.ti.com/lit/ds/symlink/ldc1001.pdf},
}

@online{u8r9xKSSn639dkJF,
  journal = {Texas Instruments},
  title = {LDC1000/LDC1001/LDC1041/LDC1051 Evaluation Module},
  subtitle = {User's Guide},
  publisher = {Texas Instruments},
  address = {Dallas},
  year = {c1995-2021},
  urldate = {2021-07-28},
  url = {https://www.ti.com/lit/ug/snau150b/snau150b.pdf},
}

@article{Chandran20191201,
  author = {Praneeth Chandran and Matti Rantatalo and Johan Odelius and Håkan Lind and Stephen M Famurewa},
  journal = {Measurement Science and Technology},
  title = {Train-based differential eddy current sensor system for rail fastener detection},
  year = {2019-12-01},
  volume = {30},
  number = {12},
  issn = {0957-0233},
  urldate = {2021-07-28},
  doi = {10.1088/1361-6501/ab2b24},
  url = {https://iopscience.iop.org/article/10.1088/1361-6501/ab2b24},
}

@online{lRwq87DQVhyAXBT2,
  journal = {Baumer: Passion for Sensors},
  title = {OM70-P0600.HV0350.VI},
  subtitle = {Distance sensors},
  publisher = {Baumer},
  address = {Westerlo (Belgie)},
  year = {c2021},
  urldate = {2021-08-03},
  url = {https://www.baumer.com/medias/__secure__/Baumer_OM70-P0600.HV0350.VI_EN_20210409_DS.pdf?mediaPK=9017424052254},
}

@online{yIL1qWe5wYHOadly,
  journal = {Micro-Epsilon},
  title = {OptoNCDT},
  subtitle = {Laser displacement sensors (triangulation)},
  publisher = {Micro-Epsilon},
  address = {Ortenburg},
  year = {c2021},
  urldate = {2021-08-03},
  url = {https://www.micro-epsilon.cz/download/products/cat--optoNCDT--en.pdf},
}

@online{p5o1nSbukRg12gMK,
  journal = {Benewake},
  title = {Benewake technology support},
  publisher = {Benewake},
  address = {Peking},
  year = {c2017},
  urldate = {2021-08-03},
  url = {http://en.benewake.com/support},
}

@thesis{Plasek2006-2,
  author = {Otto Plášek and Pavel Zvěřina and Richard Svoboda and Vojtěch Langer},
  title = {Železniční stavby II},
  subtitle = {Základní součásti železničního svršku},
  address = {Brno},
  year = {2006},
  school = {Vysoké učení technické v Brně, Fakulta stavební},
  type = {Skriptum},
  urldate = {2021-08-01},
  url = {http://lences.cz/domains/lences.cz/skola/subory/Skripta/BN02-Zeleznicni\%20stavby\%20II/M04-\%C5\%BDelezni\%C4\%8Dn\%C3\%AD\%20svr\%C5\%A1ek\%20-\%20z\%C3\%A1kladn\%C3\%AD\%20sou\%C4\%8D\%C3\%A1sti.pdf},
}

@misc{EfBiXvUkbQpoZBSQ,
  title = {Předpis SŽDC S3},
  subtitle = {Železniční svršek, Díl XI, Uspořádání stykované a bezstykové koleje},
  publisher = {Správa železniční dopravní cesty},
  year = {2019},
  edition = {změna č. 3},
  urldate = {2021-08-01},
  url = {https://www.spravazeleznic.cz/documents/50004227/139626480/SZDC_S3_Dil_11_sezm1az3_20190301.pdf/},
}

@online{k9AAad3FRv3CDCG8,
  journal = {Vagony.cz},
  title = {Pojezdy podvozkových vozidel},
  publisher = {Vagony.cz},
  address = {Nové Město nad Metují},
  year = {2018},
  urldate = {2021-08-03},
  url = {https://www.vagony.cz/pojezdy/pojezdy_podvozkovych_vozidel.html},
}

@online{YkD2UI6YjQyWt49i,
  journal = {Benewake},
  title = {TFmini-S 12m cost-effective distance sensor},
  publisher = {Benewake},
  address = {Peking},
  year = {c2017},
  urldate = {2021-08-03},
  url = {http://en.benewake.com/product/detail/5c345e26e5b3a844c472329c.html},
}

@article{Mei2008,
  author = {T. X. Mei and H. Li},
  journal = {Vehicle System Dynamics},
  title = {A novel approach for the measurement of absolute train speed},
  year = {2008},
  pages = {705-715},
  volume = {46},
  number = {sup1},
  issn = {0042-3114},
  urldate = {2021-08-06},
  doi = {10.1080/00423110802036984},
  url = {http://www.tandfonline.com/doi/abs/10.1080/00423110802036984},
}

@article{Du2020,
  author = {Lei Du and Qiao Sun and Jie Bai and Xiaolei Wang and Tianqi Xu},
  journal = {Sensors},
  title = {Speed Calibration and Traceability for Train-Borne 24 GHz Continuous-Wave Doppler Radar Sensor},
  year = {2020},
  volume = {20},
  number = {4},
  issn = {1424-8220},
  urldate = {2021-08-07},
  doi = {10.3390/s20041230},
  url = {https://www.mdpi.com/1424-8220/20/4/1230},
}

@online{nMYCkYXKjfKzFwsC,
  journal = {European Railway Agency - ERA},
  title = {ERTMS/ETCS},
  subtitle = {Performance Requirements for Interoperability},
  publisher = {European Railway Agency - ERA},
  year = {c2018},
  urldate = {2021-08-07},
  url = {https://www.era.europa.eu/sites/default/files/filesystem/ertms/ccs_tsi_annex_a_-_mandatory_specifications/set_of_specifications_3_etcs_b3_r2_gsm-r_b1/index014_-_subset-041_v320.pdf},
}

@online{c4L34hDcVBt1V2vn,
  journal = {FyzWeb},
  title = {Fyzika na (školním) výletě aneb akcelerometr ve vlaku},
  publisher = {Katedra didaktiky fyziky, MFF UK v Praze},
  address = {Praha},
  urldate = {2021-07-27},
  url = {http://fyzweb.cz/clanky/index.php?id=150},
}

@misc{Kacmarik2019,
  author = {Petr Kačmařík and Lubor Bažant and Karel Veselý and Michal Pavel and Peter Gurník},
  title = {Družicová navigace pro bezpečnou lokalizaci vlaků},
  publisher = {Vědeckotechnický sborník ČD},
  address = {Praha},
  year = {2019},
  issn = {1214-9047},
  urldate = {2021-08-10},
  url = {https://vts.cd.cz/documents/168518/233051/03_4719_Kacmarik\%2C+Bazant\%2C+Vesely\%2C+Pavel\%2C+Gurnik_Druzicova+navigace+pro+bezpecnou+lokalizaci+vlaku_kor.pdf/%3fb2a83e-4532-46d4-874a-c8c5b30d2eef},
}

@article{Mei2010,
  author = {T.X. Mei and H. Li},
  journal = {IEEE Transactions on Vehicular Technology},
  title = {Measurement of Absolute Vehicle Speed With a Simplified Inverse Model},
  year = {2010},
  pages = {1164-1171},
  volume = {59},
  number = {3},
  issn = {0018-9545},
  urldate = {2021-08-10},
  doi = {10.1109/TVT.2010.2040199},
  url = {http://ieeexplore.ieee.org/document/5378539/},
}

@misc{TkA6yIdvRC45vmKT,
  journal = {Wikipedie},
  title = {Soubor:Etcs471042 08 doppleruvradar.jpg},
  publisher = {Wikimedia Foundation},
  address = {San Francisco},
  year = {2021},
  medium = {online},
  accessed = {2021-08-10},
  URL = {https://cs.m.wikipedia.org/wiki/Soubor:Etcs471042_08_doppleruvradar.jpg},
}

@inproceedings{2XMPWTfi68W3ulLw,
  booktitle = {Rail Delivery Group},
  title = {RDG Guidance Note ETCS On-Board Equipment},
  publisher = {Rail Delivery Group},
  address = {Londýn},
  year = {2017},
  medium = {online},
  accessed = {2021-08-11},
  URL = {https://www.raildeliverygroup.com/media-centre-docman/acop/281-rdg-gn-nti-005etcson-boardequipmentv2/file.html},
}

@thesis{Polivka2011,
  author = {Vladimír Polívka},
  title = {Analýza významových dat přenášených přenosovým systémem eurobalízy v ETCS L1},
  address = {Pardubice},
  year = {2011},
  school = {Univerzita Pardubice},
  type = {Diplomová práce},
  urldate = {2021-08-10},
  url = {https://dk.upce.cz/bitstream/handle/10195/39381/PolivkaV_Anal\%C3\%BDza_v\%C3\%BDznamov\%C3\%BDch_JO_2011.pdf},
}





